{
  "last_processed_deputy_index": 107,
  "posted_news": [
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/audios/2025/10/munido-de-habeas-corpus-ex-presidente-do-inss-fala-na-cpmi",
      "posted_at": "2025-10-14T02:57:54.914374+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/materias/2025/10/13/cpmi-ve-falhas-na-atuacao-de-stefanutto-ex-presidente-do-inss-nega-omissao",
      "posted_at": "2025-10-14T04:18:42.592518+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/videos/2025/10/ao-vivo-csp-debate-regras-para-uso-de-drones-pela-policia-2013-14-10-25",
      "posted_at": "2025-10-14T14:16:18.361404+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www.camara.leg.br/noticias/1209608-relator-apresenta-parecer-sobre-o-plano-nacional-de-educacao-assista/",
      "posted_at": "2025-10-14T18:22:42.183156+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/materias/2025/10/14/vai-a-sancao-projeto-que-revoga-leis-antigas-da-previdencia-social",
      "posted_at": "2025-10-14T20:17:02.440216+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/videos/2025/10/pacote-anticrimes-violentos-e-aprovado-pelo-senado-e-vai-a-camara",
      "posted_at": "2025-10-14T22:14:29.823894+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/videos/2025/10/debatedores-ressaltam-beneficios-de-programa-paradesporto-para-pessoas-com-deficiencia",
      "posted_at": "2025-10-15T01:11:38.928660+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/audios/2025/10/debatedores-pedem-aperfeicoamento-de-avaliacao-para-o-icms-educacional",
      "posted_at": "2025-10-15T03:02:01.345366+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/audios/2025/10/vai-a-camara-projeto-com-penas-mais-duras-para-crimes-violentos",
      "posted_at": "2025-10-15T04:18:34.931755+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/materias/2025/10/14/heinze-cobra-agilidade-na-renegociacao-de-dividas-de-agricultores-do-rs",
      "posted_at": "2025-10-15T06:23:42.222329+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/audios/2025/10/ce-aprova-inclusao-de-saberes-indigenas-e-quilombolas-na-educacao-profissional",
      "posted_at": "2025-10-15T08:21:50.085510+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/audios/2025/10/produtores-rurais-em-areas-de-fronteira-podem-ter-registros-regularizados",
      "posted_at": "2025-10-15T10:17:39.756705+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www.camara.leg.br/noticias/1212209-comissao-aprova-proposta-que-amplia-conceito-de-nascente-no-codigo-florestal/",
      "posted_at": "2025-10-15T18:23:07.500103+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/materias/2025/10/15/cas-discute-como-melhorar-o-rastreamento-de-bebidas-adulteradas",
      "posted_at": "2025-10-15T20:17:46.035379+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/materias/2025/10/15/soraya-quer-cpi-para-investigar-planos-de-saude",
      "posted_at": "2025-10-15T22:13:00.772738+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/materias/2025/10/15/marinho-situacao-dos-correios-demonstra-ma-gestao-das-estatais",
      "posted_at": "2025-10-16T01:11:04.722400+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/audios/2025/10/erradicacao-do-trabalho-infantil-requer-articulacao-intersetorial-dizem-debatedores",
      "posted_at": "2025-10-16T03:00:16.458747+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/materias/2025/10/15/jorge-seif-rebate-criticas-de-lula-ao-congresso",
      "posted_at": "2025-10-16T04:18:07.387623+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/videos/2025/10/senado-lanca-colecao-de-livros-com-teses-e-dissertacoes-de-servidores-da-casa",
      "posted_at": "2025-10-16T16:20:13.634769+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/materias/2025/10/16/cpmi-pedira-ao-coaf-informacoes-sobre-eli-cohen-convocacao-de-frei-chico-e-rejeitada",
      "posted_at": "2025-10-16T20:17:21.659581+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/materias/2025/10/16/carf-completa-100-anos-e-e-homenageado-em-sessao-especial-do-senado",
      "posted_at": "2025-10-16T22:11:44.815041+00:00"
    },
    {
      "link": "https://www12.senado.leg.br/noticias/audios/2025/10/projeto-sobre-alimentacao-de-povos-tradicionais-avanca-no-senado",
      "posted_at": "2025-10-17T01:10:43.473159+00:00"
    }
  ],
  "tracked_projects": [
    {
      "id": 2573075,
      "numero": "PL 5264/2025",
      "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
      "importancia": 5,
      "last_status": "Apresenta\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00e3o",
      "tracked_at": "2025-10-17T00:43:46.013594",
      "posted": false,
      "ementa": "\"Altera a legisla\u00e7\u00e3o para incluir os profissionais do magist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no rol de categorias com direito a adicionais de insalubridade e/ou periculosidade, conforme o caso.\""
    },
    {
      "id": 2573074,
      "numero": "PL 5263/2025",
      "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
      "importancia": 3,
      "last_status": "Apresenta\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00e3o",
      "tracked_at": "2025-10-17T00:43:46.013743",
      "posted": false,
      "ementa": "\"Faculta o consumo das refei\u00e7\u00f5es fornecidas no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE) aos profissionais de educa\u00e7\u00e3o em exerc\u00edcio nas escolas p\u00fablicas, sem preju\u00edzo de outros benef\u00edcios.\""
    },
    {
      "id": 2573051,
      "numero": "PL 5261/2025",
      "categoria": "seguran\u00e7a",
      "importancia": 5,
      "last_status": "Apresenta\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00e3o",
      "tracked_at": "2025-10-17T00:43:46.013789",
      "posted": false,
      "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para prever causa de aumento de pena e dispor sobre a a\u00e7\u00e3o penal nos crimes de estelionato praticados mediante simula\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio da advocacia ou de representa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os do sistema de Justi\u00e7a."
    },
    {
      "id": 2573021,
      "numero": "PL 5259/2025",
      "categoria": "economia",
      "importancia": 3,
      "last_status": "Apresenta\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00e3o",
      "tracked_at": "2025-10-17T00:43:46.013818",
      "posted": false,
      "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para isentar do Imposto sobre a Renda os pr\u00eamios em dinheiro recebidos no exterior por pessoas f\u00edsicas residentes no Pa\u00eds em raz\u00e3o de conquistas esportivas e premia\u00e7\u00f5es acad\u00eamico-cient\u00edficas."
    },
    {
      "id": 2572984,
      "numero": "PL 5258/2025",
      "categoria": "sa\u00fade",
      "importancia": 3,
      "last_status": "Apresenta\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00e3o",
      "tracked_at": "2025-10-17T00:43:46.013840",
      "posted": false,
      "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Equidade em Sa\u00fade da Popula\u00e7\u00e3o Negra e Afrodescendente e d\u00e1 outras provid\u00eancias."
    },
    {
      "id": 2572933,
      "numero": "PL 5252/2025",
      "categoria": "educa\u00e7\u00e3o",
      "importancia": 5,
      "last_status": "Apresenta\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00e3o",
      "tracked_at": "2025-10-17T00:43:46.013862",
      "posted": false,
      "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica e Ambiental como eixo transversal e interdisciplinar obrigat\u00f3rio no curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias."
    }
  ],
  "recent_votes": [
    {
      "id": "2537826-18",
      "data": "2025-10-20T17:19:53",
      "descricao": "Realizar o encaminhamento da MPV-1306/2025 \u00e0 MPV130625 (tramita\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea), em raz\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de urg\u00eancia.",
      "proposicao": "",
      "votos_sim": 0,
      "votos_nao": 0,
      "votos_outros": 0,
      "aprovacao": null,
      "importancia": 5,
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:17.515359"
    },
    {
      "id": "2537826-17",
      "data": "2025-10-20T17:19:53",
      "descricao": "Realizar o encaminhamento da MPV-1306/2025 \u00e0 MPV130625 (tramita\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea), em raz\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de urg\u00eancia.",
      "proposicao": "",
      "votos_sim": 0,
      "votos_nao": 0,
      "votos_outros": 0,
      "aprovacao": null,
      "importancia": 5,
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:18.035290"
    },
    {
      "id": "2537826-16",
      "data": "2025-10-20T17:19:53",
      "descricao": "Realizar o encaminhamento da MPV-1306/2025 \u00e0 MPV130625 (tramita\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea), em raz\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de urg\u00eancia.",
      "proposicao": "",
      "votos_sim": 0,
      "votos_nao": 0,
      "votos_outros": 0,
      "aprovacao": null,
      "importancia": 5,
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:18.549331"
    },
    {
      "id": "2537826-15",
      "data": "2025-10-20T17:19:52",
      "descricao": "Realizar o encaminhamento da MPV-1306/2025 \u00e0 MPV130625 (tramita\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea), em raz\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de urg\u00eancia.",
      "proposicao": "",
      "votos_sim": 0,
      "votos_nao": 0,
      "votos_outros": 0,
      "aprovacao": null,
      "importancia": 5,
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:19.104459"
    },
    {
      "id": "2537826-14",
      "data": "2025-10-20T17:19:52",
      "descricao": "Realizar o encaminhamento da MPV-1306/2025 \u00e0 MPV130625 (tramita\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea), em raz\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de urg\u00eancia.",
      "proposicao": "",
      "votos_sim": 0,
      "votos_nao": 0,
      "votos_outros": 0,
      "aprovacao": null,
      "importancia": 5,
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:19.891076"
    }
  ],
  "active_mps": [
    {
      "id": 2564536,
      "numero": "MPV 1320/2025",
      "ementa": "Abre cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio e Agricultura Familiar, no valor de R$ 37.998.000,00, para o fim que especifica.",
      "data_apresentacao": "2025-09-25T00:00",
      "status": "Notifica\u00e7\u00f5es",
      "dias_restantes": 95,
      "nivel_urgencia": 1,
      "prazo_vencido": false,
      "importancia": 5,
      "categoria": "emerg\u00eancia",
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:22.618748"
    },
    {
      "id": 2562175,
      "numero": "MPV 1319/2025",
      "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 15.211, de 17 de setembro de 2025, para dispor sobre a vig\u00eancia do Estatuto Digital da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
      "data_apresentacao": "2025-09-18T00:00",
      "status": "Abertura de Prazo",
      "dias_restantes": 88,
      "nivel_urgencia": 2,
      "prazo_vencido": false,
      "importancia": 2,
      "categoria": "diversos",
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:22.926021"
    },
    {
      "id": 2562174,
      "numero": "MPV 1318/2025",
      "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, para instituir o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Servi\u00e7os de Datacenter - REDATA, e a Lei n\u00ba 15.211, de 17 de setembro de 2025.",
      "data_apresentacao": "2025-09-18T00:00",
      "status": "Abertura de Prazo",
      "dias_restantes": 88,
      "nivel_urgencia": 2,
      "prazo_vencido": false,
      "importancia": 2,
      "categoria": "diversos",
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:23.264519"
    },
    {
      "id": 2562173,
      "numero": "MPV 1317/2025",
      "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 13.709, de 14 de agosto de 2018, para tratar da Ag\u00eancia Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, a Lei n\u00ba 10.871, de 20 de maio de 2004, para criar a Carreira de Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, transforma cargos no \u00e2mbito do Poder Executivo federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
      "data_apresentacao": "2025-09-18T00:00",
      "status": "Abertura de Prazo",
      "dias_restantes": 88,
      "nivel_urgencia": 2,
      "prazo_vencido": false,
      "importancia": 2,
      "categoria": "economia",
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:23.606630"
    },
    {
      "id": 2561651,
      "numero": "MPV 1316/2025",
      "ementa": "Abre cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, no valor de R$ 12.000.000.000,00, para o fim que especifica.",
      "data_apresentacao": "2025-09-17T00:00",
      "status": "Notifica\u00e7\u00f5es",
      "dias_restantes": 87,
      "nivel_urgencia": 2,
      "prazo_vencido": false,
      "importancia": 5,
      "categoria": "emerg\u00eancia",
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:24.137681"
    },
    {
      "id": 2561008,
      "numero": "MPV 1315/2025",
      "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.871, de 28 de maio de 2024, para dispor sobre o limite da autoriza\u00e7\u00e3o para concess\u00e3o de quotas diferenciadas de deprecia\u00e7\u00e3o acelerada para navios-tanque novos produzidos no Brasil destinados ao ativo imobilizado e empregados exclusivamente em atividades de cabotagem de petr\u00f3leo e seus derivados e de derivados de g\u00e1s natural, e para embarca\u00e7\u00f5es de apoio mar\u00edtimo utilizadas para o suporte log\u00edstico e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos campos, \u00e0s instala\u00e7\u00f5es e \u00e0s plataformas offshore.",
      "data_apresentacao": "2025-09-15T00:00",
      "status": "Abertura de Prazo",
      "dias_restantes": 85,
      "nivel_urgencia": 2,
      "prazo_vencido": false,
      "importancia": 2,
      "categoria": "diversos",
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:24.433157"
    },
    {
      "id": 2557564,
      "numero": "MPV 1314/2025",
      "ementa": "Autoriza a utiliza\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro de fontes supervisionadas pelo Minist\u00e9rio da Fazenda e de recursos livres das institui\u00e7\u00f5es financeiras para a disponibiliza\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito rural destinadas \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o ou \u00e0 amortiza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas de produtores\nrurais prejudicados por eventos adversos.",
      "data_apresentacao": "2025-09-05T00:00",
      "status": "Abertura de Prazo",
      "dias_restantes": 75,
      "nivel_urgencia": 2,
      "prazo_vencido": false,
      "importancia": 2,
      "categoria": "economia",
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:24.812809"
    },
    {
      "id": 2557414,
      "numero": "MPV 1313/2025",
      "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 14.237, de 19 de novembro de 2021, para modificar a denomina\u00e7\u00e3o do Aux\u00edlio G\u00e1s dos Brasileiros para Aux\u00edlio G\u00e1s do Povo e criar nova modalidade de operacionaliza\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio.",
      "data_apresentacao": "2025-09-04T00:00",
      "status": "Abertura de Prazo",
      "dias_restantes": 74,
      "nivel_urgencia": 2,
      "prazo_vencido": false,
      "importancia": 2,
      "categoria": "diversos",
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:25.160623"
    },
    {
      "id": 2555417,
      "numero": "MPV 1312/2025",
      "ementa": "Abre cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio da Agricultura e Pecu\u00e1ria, no valor de R$ 83.500.000,00, para o fim que especifica.",
      "data_apresentacao": "2025-09-02T00:00",
      "status": "Prorroga\u00e7\u00e3o de Prazo",
      "dias_restantes": 72,
      "nivel_urgencia": 2,
      "prazo_vencido": false,
      "importancia": 5,
      "categoria": "emerg\u00eancia",
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:25.520765"
    },
    {
      "id": 2555416,
      "numero": "MPV 1311/2025",
      "ementa": "Abre cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento e Assist\u00eancia Social, Fam\u00edlia e Combate \u00e0 Fome, no valor de R$ 30.590.400,00, para os fins que especifica.",
      "data_apresentacao": "2025-09-02T00:00",
      "status": "Prorroga\u00e7\u00e3o de Prazo",
      "dias_restantes": 72,
      "nivel_urgencia": 2,
      "prazo_vencido": false,
      "importancia": 5,
      "categoria": "emerg\u00eancia",
      "coletado_em": "2025-10-20T19:02:25.890858"
    }
  ]
}